不 配

不 配 - 李碧華

Now新聞截圖(互聯網)

《政客的「哽咽」好戲》真是寫早了，原來日前連7 7 7也表演「哽咽」──際此強行急推修訂《逃犯條例》惡法，可把各界受牽連的市民「送中」也「送終」，一個剛愎自用偏執頑固的政客（政棍），也會流淚？報導說林鄭在扶貧高峰會上「希望社會可以和平、務實及理性討論問題」，並一度──哽──咽！

社會撕裂、紛爭、懷恨、天怒人怨、神憎鬼厭，不是因為林鄭囂張傲慢根本不與人討論也不接納任何意見嗎？而且──扶──貧？別提這兩個字，7 7 7 傀儡班子（包括那陰陽怪氣為官即轉軚的涼薄羅公公），鋤貧、虐老、設重重關卡，令貧病老弱活得更艱難，萬億公帑填海但連派點錢也晦氣賤格比不上鬍鬚曾，這「哽咽」實在核突，演完戲又再繼續「送中」禍港，狗改不了吃屎，蛾改不了陰毒……

其實「偏執型人格障礙」（「妄想型人格分裂」），常在一個人擁有權力（攀附、被賜、爭奪而來）時，其潛在特性便爆發，擁有絕對權力則絕對爆發，看世上各國領導人甚至獨裁者，都表現得明目張膽，面相也日漸變得猙獰醜陋，打壓封殺所有異己，對敵人和對手睚眥必報……「淚」，那麼高尚悲憫又珍貴之物，牠們有嗎？不配！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
統治地球係咪好好玩 (林夕)

下一則
下一則
不養生做神仙 (李純恩)